[只係調整同不明朗, 沒事]【外圍充滿挑戰】陳茂波：港前景持續不明朗

【Now新聞台】財政司司長陳茂波表示，樓巿過去數月有秩序地調整，但現時樓價仍大幅超出巿民的負擔能力。他又指，明年外圍環境充滿挑戰，本港前景持續不明朗。

近期樓市轉趨淡靜，長陳茂波在立法會匯報本港經濟狀況時表示，受中美貿易戰及加息等不利因素影響，本港樓市8月起調整，轉趨淡靜，10月整體住宅售價較7月高位下跌約4%，但過去數月是有秩序的調整。

陳茂波又指，中美貿易磨擦升溫等因素，亦令本港營商氣氛變得審慎，今年全年經濟增長預測為3.2%，展望明年外圍環充滿挑戰，前景持續不明朗。

另外，陳茂波表示，政府會繼續審慎的金融監管，維持穩健公共財政，令香港有足夠能力應對外來衝擊。
又贏

廢淡

回歸後有邊年明朗架挑

2008年澳運
全港大中華膠
國家欣欣向榮